閉門會議暗指曾俊華當選中央不任命 林鄭：只是機械式解釋事實

《香港01》昨（21日）報道，已宣布參選特首的前政務司司長林鄭月娥，在一個傳媒高層閉門會議透露，擔心若選出一個特首而中央不任命，將出現憲制危機。林鄭的競選辦則指，林鄭的言論並非針對任何人，而林鄭今日下午會見記者再解畫，聲稱習慣了之前「推銷」政改時20個月的工作，故被問及《基本法》下選特首的問題，即會「機械式解釋事實」，強調無批評或評論過任何人，對引起誤會感「唔好意思」，希望社會能對自己適應由官員變平常人有更多包容。

林鄭月娥稱，該傳媒高層聚會中，期間有人提及《基本法》框架下選特首的問題，她隨即回答了幾句，強調當時是「機械式解釋事實」，雖然已離任政府，但仍有官員心態，習慣了之前處理政改時，長達20個月的工作，故用了「政改mode」去解答，所有言論均屬事實陳述，並沒批評和評論其他參選人，對引起誤會感「唔好意思」，重申希望有一個公平和公正選舉。林鄭又指，希望社會能對其有更多包容，因這幾天是她過去36年來，首次轉換身分成為普通人。

相關文章
【特首選戰】林鄭月娥密會放話有前科 過去一年「吹風」屢掀爭議
林鄭稱參選因怕中央不委任當選人 胡官轟「不君子、違選舉規則」
林鄭不懂用八達通出閘 4特首參選人誰最離地？

《香港01》昨（21日）曾報道，林鄭月娥在前晚（20日）與部分傳媒高層舉行閉門聚會，更於席間稱香港若然選出一個特首而又不是由中央任命，將會出現憲制危機，因此她最終決定參選，其說法令不少在場人士都解讀為她是唯一獲中央欽點的人選。

淋病份人真係好仆街

淋病

唔係好明佢講乜，意思係咪自己做官太耐已失人性，希望大家比啲時間佢適應番做人？